<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<citationChunk xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0" unit="chapter" base_urn="urn:cts:greekLit:tlg0003.tlg001.perseus-grc2" cts_urn="urn:cts:greekLit:tlg0003.tlg001.perseus-grc2:4.83" prev_urn="urn:cts:greekLit:tlg0003.tlg001.perseus-grc2:4.82" next_urn="urn:cts:greekLit:tlg0003.tlg001.perseus-grc2:4.84">
  <elements><tei:div n="83" type="chapter">
               <tei:div n="1" type="section">
                  <tei:p> Περδίκκας δὲ Βρασίδαν καὶ τὴν στρατιὰν εὐθὺς λαβὼν μετὰ τῆς ἑαυτοῦ δυνάμεως
              στρατεύει ἐπὶ Ἀρραβαῖον τὸν Βρομεροῦ Λυγκηστῶν Μακεδόνων βασιλέα ὅμορον ὄντα, διαφορᾶς
              τε αὐτῷ οὔσης καὶ βουλόμενος καταστρέψασθαι. </tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="2" type="section">
                  <tei:p>ἐπεὶ δὲ ἐγένετο τῷ στρατῷ μετὰ τοῦ Βρασίδου ἐπὶ τῇ ἐσβολῇ τῆς Λύγκου, Βρασίδας λόγοις
              ἔφη βούλεσθαι πρῶτον ἐλθὼν πρὸ πολέμου Ἀρραβαῖον ξύμμαχον Λακεδαιμονίων, ἢν δύνηται,
              ποιῆσαι. </tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="3" type="section">
                  <tei:p>καὶ γάρ τι καὶ Ἀρραβαῖος ἐπεκηρυκεύετο, ἑτοῖμος ὢν Βρασίδᾳ μέσῳ δικαστῇ ἐπιτρέπειν· 
              καὶ οἱ Χαλκιδέων πρέσβεις ξυμπαρόντες ἐδίδασκον αὐτὸν μὴ ὑπεξελεῖν τῷ Περδίκκᾳ τὰ
              δεινά, ἵνα προθυμοτέρῳ ἔχοιεν καὶ ἐς τὰ ἑαυτῶν χρῆσθαι. </tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="4" type="section">
                  <tei:p>ἅμα δέ τι καὶ εἰρήκεσαν τοιοῦτον οἱ παρὰ τοῦ Περδίκκου ἐν τῇ Λακεδαίμονι, ὡς πολλὰ
              αὐτοῖς τῶν περὶ αὑτὸν χωρίων ξύμμαχα ποιήσοι, ὥστε ἐκ τοῦ τοιούτου κοινῇ μᾶλλον ὁ
              Βρασίδας τὰ τοῦ Ἀρραβαίου ἠξίου πράσσειν. </tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="5" type="section">
                  <tei:p>Περδίκκας δὲ οὔτε δικαστὴν ἔφη Βρασίδαν τῶν σφετέρων διαφορῶν ἀγαγεῖν, μᾶλλον δὲ
              καθαιρέτην ὧν ἂν αὐτὸς ἀποφαίνῃ πολεμίων, ἀδικήσειν τε εἰ αὐτοῦ τρέφοντος τὸ ἥμισυ τοῦ
              στρατοῦ ξυνέσται Ἀρραβαίῳ. </tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="6" type="section">
                  <tei:p>ὁ δὲ ἄκοντος καὶ ἐκ διαφορᾶς ξυγγίγνεται, καὶ πεισθεὶς τοῖς λόγοις ἀπήγαγε τὴν
              στρατιὰν πρὶν ἐσβαλεῖν ἐς τὴν χώραν. Περδίκκας δὲ μετὰ τοῦτο τρίτον μέρος ἀνθ’ ἡμίσεος
              τῆς τροφῆς ἐδίδου, νομίζων ἀδικεῖσθαι. </tei:p>
               </tei:div>
            </tei:div>
            </elements>
</citationChunk>
