<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<citationChunk xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0" unit="chapter" base_urn="urn:cts:greekLit:tlg0003.tlg001.perseus-grc2" cts_urn="urn:cts:greekLit:tlg0003.tlg001.perseus-grc2:7.6" prev_urn="urn:cts:greekLit:tlg0003.tlg001.perseus-grc2:7.5" next_urn="urn:cts:greekLit:tlg0003.tlg001.perseus-grc2:7.7">
  <elements><tei:div n="6" type="chapter">
               <tei:div n="1" type="section">
                  <tei:p> καὶ μετὰ ταῦτα, ἐπειδὴ καιρὸς ἦν, αὖθις ἐπῆγεν αὐτούς. ὁ δὲ Νικίας καὶ οἱ Ἀθηναῖοι
              νομίζοντες, καὶ εἰ ἐκεῖνοι μὴ ἐθέλοιεν μάχης ἄρχειν, ἀναγκαῖον εἶναι σφίσι μὴ περιορᾶν
              παροικοδομούμενον τὸ τεῖχος (ἤδη γὰρ καὶ ὅσον οὐ παρεληλύθει τὴν τῶν Ἀθηναίων τοῦ
              τείχους τελευτὴν ἡ ἐκείνων τείχισις, καί, εἰ προέλθοι, ταὐτὸν ἤδη ἐποίει αὐτοῖς νικᾶν
              τε μαχομένοις διὰ παντὸς καὶ μηδὲ μάχεσθαι), ἀντεπῇσαν οὖν τοῖς Συρακοσίοις. </tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="2" type="section">
                  <tei:p>καὶ ὁ Γύλιππος τοὺς μὲν ὁπλίτας ἔξω τῶν τειχῶν μᾶλλον ἢ πρότερον προαγαγὼν ξυνέμισγεν
              αὐτοῖς, τοὺς δ’ ἱππέας καὶ τοὺς ἀκοντιστὰς ἐκ πλαγίου τάξας τῶν Ἀθηναίων κατὰ τὴν
              εὐρυχωρίαν, ᾗ τῶν τειχῶν ἀμφοτέρων αἱ ἐργασίαι ἔληγον. </tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="3" type="section">
                  <tei:p>καὶ προσβαλόντες οἱ ἱππῆς ἐν τῇ μάχῃ τῷ εὐωνύμῳ κέρᾳ τῶν Ἀθηναίων, ὅπερ κατ’ αὐτοὺς
              ἦν, ἔτρεψαν· καὶ δι’  αὐτὸ καὶ τὸ ἄλλο στράτευμα νικηθὲν ὑπὸ τῶν Συρακοσίων κατηράχθη
              ἐς τὰ τειχίσματα. </tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="4" type="section">
                  <tei:p>καὶ τῇ ἐπιούσῃ νυκτὶ ἔφθασαν παροικοδομήσαντες καὶ παρελθόντες τὴν τῶν Ἀθηναίων
              οἰκοδομίαν, ὥστε μηκέτι μήτε αὐτοὶ κωλύεσθαι ὑπ’ αὐτῶν, ἐκείνους τε καὶ παντάπασιν
              ἀπεστερηκέναι, εἰ καὶ κρατοῖεν, μὴ ἂν ἔτι σφᾶς ἀποτειχίσαι. </tei:p>
               </tei:div>
            </tei:div>
            </elements>
</citationChunk>
