<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<citationChunk xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0" unit="chapter" base_urn="urn:cts:greekLit:tlg0016.tlg001.perseus-grc2" cts_urn="urn:cts:greekLit:tlg0016.tlg001.perseus-grc2:4.120" prev_urn="urn:cts:greekLit:tlg0016.tlg001.perseus-grc2:4.119" next_urn="urn:cts:greekLit:tlg0016.tlg001.perseus-grc2:4.121">
  <elements><tei:div n="120" type="chapter">
               <tei:div n="1" type="section">
                  <tei:p rend="indent">ταῦτα ὡς ἀπενειχθέντα ἐπύθοντο οἱ  Σκύθαι, ἐβουλεύοντο ἰθυμαχίην μὲν μηδεμίαν  ποιέεσθαι ἐκ τοῦ ἐμφανέος, ὅτε δὴ σφι οὗτοι γε  σύμμαχοι οὐ προσεγίνοντο, ὑπεξιόντες δὲ καὶ  ὑπεξελαύνοντες τὰ φρέατα τὰ παρεξίοιεν αὐτοὶ καὶ τὰς κρήνας συγχοῦν, τὴν ποίην τε ἐκ τῆς γῆς ἐκτρίβειν, διχοῦ σφέας διελόντες.
</tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="2" type="section">
                  <tei:p>
καὶ πρὸς μὲν  τὴν μίαν τῶν μοιρέων, τῆς ἐβασίλευε Σκώπασις,  προσχωρέειν Σαυρομάτας·  τούτους μὲν δὴ ὑπάγειν, ἢν ἐπὶ τοῦτο τράπηται ὁ Πέρσης ἰθὺ  Τανάιδος ποταμοῦ παρὰ τὴν Μαιῆτιν λίμνην ὑποφεύγοντας, ἀπελαύνοντος τε τοῦ Πέρσεω ἐπιόντας διώκειν. αὕτη μέν σφι μία ἦν μοῖρα τῆς βασιληίης, τεταγμένη ταύτην τὴν ὁδὸν ἥ περ εἴρηται·
</tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="3" type="section">
                  <tei:p>
                     τὰς δὲ δύο τῶν βασιληίων, τήν τε μεγάλην τῆς ἦρχε Ἰδάνθυρσος καὶ τὴν τρίτην τῆς ἐβασίλευε Τάξακις, συνελθούσας ἐς τὠυτὸ καὶ Γελωνῶν τε καὶ Βουδίνων προσγενομένων, ἡμέρης καὶ τούτους ὁδῷ προέχοντας τῶν Περσέων ὑπεξάγειν, ὑπιόντας τε καὶ ποιεῦντας τὰ βεβουλευμένα·
</tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="4" type="section">
                  <tei:p>
πρῶτα μέν νυν ὑπάγειν σφέας ἰθὺ τῶν χωρέων τῶν ἀπειπαμένων τὴν σφετέρην συμμαχίην, ἵνα καὶ τούτους ἐκπολεμώσωσι· εἰ γὰρ μὴ ἑκόντες γε ὑπέδυσαν τὸν πόλεμον τὸν πρὸς Πέρσας, ἀλλʼ ἀέκοντας ἐκπολεμώσειν· μετὰ δὲ τοῦτο ὑποστρέφειν ἐς τὴν  σφετέρην καὶ ἐπιχειρέειν, ἢν δὴ βουλευομένοισι δοκέῃ. 

</tei:p>
               </tei:div>
            </tei:div>
            </elements>
</citationChunk>
