<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<citationChunk xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0" unit="chapter" base_urn="urn:cts:greekLit:tlg0016.tlg001.perseus-grc2" cts_urn="urn:cts:greekLit:tlg0016.tlg001.perseus-grc2:4.159" prev_urn="urn:cts:greekLit:tlg0016.tlg001.perseus-grc2:4.158" next_urn="urn:cts:greekLit:tlg0016.tlg001.perseus-grc2:4.160">
  <elements><tei:div n="159" type="chapter">
               <tei:div n="1" type="section">
                  <tei:p>
ἐπὶ μέν νυν Βάττου τε τοῦ οἰκιστέω τῆς ζόης, ἄρξαντος ἐπὶ τεσσεράκοντα ἔτεα, καὶ τοῦ παιδὸς αὐτοῦ Ἀρκεσίλεω ἄρξαντος ἑκκαίδεκα ἔτεα, οἴκεον οἱ Κυρηναῖοι ἐόντες τοσοῦτοι ὅσοι ἀρχὴν ἐς τὴν ἀποικίην ἐστάλησαν.
</tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="2" type="section">
                  <tei:p>
ἐπὶ δὲ τοῦ τρίτου, Βάττου τοῦ εὐδαίμονος καλεομένου, Ἕλληνας πάντας ὥρμησε χρήσασα ἡ Πυθίη πλέειν συνοικήσοντας Κυρηναίοισι Λιβύην·  ἐπεκαλέοντο γὰρ οἱ Κυρηναῖοι ἐπὶ γῆς ἀναδασμῷ·
</tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="3" type="section">
                  <tei:p>
ἔχρησε δὲ ὧδε ἔχοντα.
<tei:quote type="oracle">
                        <tei:l met="dact">ὃς δέ κεν ἐς Λιβύην πολυήρατον ὕστερον ἔλθῃ</tei:l>
                        <tei:l>γᾶς ἀναδαιομένας, μετὰ οἷ ποκα φαμὶ μελήσειν.</tei:l>
                     </tei:quote>
                  </tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="4" type="section">
                  <tei:p>
συλλεχθέντος δὲ ὁμίλου πολλοῦ ἐς τὴν Κυρήνην, περιταμνόμενοι γῆν πολλὴν οἱ περίοικοι Λίβυες καὶ ὁ βασιλεὺς αὑτῶν τῷ οὔνομα ἦν Ἀδικράν, οἷα τῆς τε χώρης στερισκόμενοι καὶ περιυβριζόμενοι ὑπὸ τῶν Κυρηναίων, πέμψαντες ἐς Αἴγυπτον ἔδοσαν σφέας αὐτοὺς Ἀπρίῃ τῷ Αἰγύπτου βασιλέι.
</tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="5" type="section">
                  <tei:p>
ὁ δὲ συλλέξας στρατὸν Αἰγυπτίων πολλὸν ἔπεμψε ἐπὶ τὴν Κυρήνην.  οἱ δὲ Κυρηναῖοι ἐκστρατευσάμενοι ἐς Ἴρασα χῶρον καὶ ἐπὶ κρήνην Θέστην συνέβαλόν τε τοῖσι Αἰγυπτίοισι καὶ ἐνίκησαν τῇ συμβολῇ.
</tei:p>
               </tei:div>
               <tei:div n="6" type="section">
                  <tei:p>
ἅτε γὰρ οὐ πεπειρημένοι πρότερον οἱ Αἰγύπτιοι Ἑλλήνων καὶ παραχρεώμενοι διεφθάρησαν οὕτω ὥστε ὀλίγοι τινὲς αὐτῶν ἀπενόστησαν ἐς Αἴγυπτον.  ἀντὶ τούτων Αἰγύπτιοι καὶ ταῦτα ἐπιμεμφόμενοι Ἀπρίῃ ἀπέστησαν ἀπʼ αὐτοῦ. 

</tei:p>
               </tei:div>
            </tei:div>
            </elements>
</citationChunk>
