<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<citationChunk xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0" unit="line" base_urn="urn:cts:greekLit:tlg0012.tlg001.perseus-grc2" cts_urn="urn:cts:greekLit:tlg0012.tlg001.perseus-grc2:14.402" prev_urn="urn:cts:greekLit:tlg0012.tlg001.perseus-grc2:14.352" next_urn="urn:cts:greekLit:tlg0012.tlg001.perseus-grc2:14.440">
  <elements><tei:div type="card" n="402">
					<tei:l n="402">
						<tei:milestone ed="P" unit="para"/>Αἴαντος δὲ πρῶτος ἀκόντισε φαίδιμος Ἕκτωρ</tei:l>
					<tei:l n="403">ἔγχει, ἐπεὶ τέτραπτο πρὸς ἰθύ οἱ, οὐδʼ ἀφάμαρτε,</tei:l>
					<tei:l n="404">τῇ ῥα δύω τελαμῶνε περὶ στήθεσσι τετάσθην,</tei:l>
					<tei:l n="405">ἤτοι ὃ μὲν σάκεος, ὃ δὲ φασγάνου ἀργυροήλου·</tei:l>
					<tei:l n="406">τώ οἱ ῥυσάσθην τέρενα χρόα. χώσατο δʼ Ἕκτωρ,</tei:l>
					<tei:l n="407">ὅττί ῥά οἱ βέλος ὠκὺ ἐτώσιον ἔκφυγε χειρός,</tei:l>
					<tei:l n="408">ἂψ δʼ ἑτάρων εἰς ἔθνος ἐχάζετο κῆρʼ ἀλεείνων.</tei:l>
					<tei:l n="409">τὸν μὲν ἔπειτʼ ἀπιόντα μέγας Τελαμώνιος Αἴας</tei:l>
					<tei:l n="410">χερμαδίῳ, τά ῥα πολλὰ θοάων ἔχματα νηῶν</tei:l>
					<tei:l n="411">πὰρ ποσὶ μαρναμένων ἐκυλίνδετο, τῶν ἓν ἀείρας</tei:l>
					<tei:l n="412">στῆθος βεβλήκει ὑπὲρ ἄντυγος ἀγχόθι δειρῆς,</tei:l>
					<tei:l n="413">στρόμβον δʼ ὣς ἔσσευε βαλών, περὶ δʼ ἔδραμε πάντῃ.</tei:l>
					<tei:l n="414">ὡς δʼ ὅθʼ ὑπὸ πληγῆς πατρὸς Διὸς ἐξερίπῃ δρῦς</tei:l>
					<tei:l n="415">πρόρριζος, δεινὴ δὲ θεείου γίγνεται ὀδμὴ</tei:l>
					<tei:l n="416">ἐξ αὐτῆς, τὸν δʼ οὔ περ ἔχει θράσος ὅς κεν ἴδηται</tei:l>
					<tei:l n="417">ἐγγὺς ἐών, χαλεπὸς δὲ Διὸς μεγάλοιο κεραυνός,</tei:l>
					<tei:l n="418">ὣς ἔπεσʼ Ἕκτορος ὦκα χαμαὶ μένος ἐν κονίῃσι·</tei:l>
					<tei:l n="419">χειρὸς δʼ ἔκβαλεν ἔγχος, ἐπʼ αὐτῷ δʼ ἀσπὶς ἑάφθη</tei:l>
					<tei:l n="420">καὶ κόρυς, ἀμφὶ δέ οἱ βράχε τεύχεα ποικίλα χαλκῷ.</tei:l>
					<tei:l n="421">οἳ δὲ μέγα ἰάχοντες ἐπέδραμον υἷες Ἀχαιῶν</tei:l>
					<tei:l n="422">ἐλπόμενοι ἐρύεσθαι, ἀκόντιζον δὲ θαμειὰς</tei:l>
					<tei:l n="423">αἰχμάς· ἀλλʼ οὔ τις ἐδυνήσατο ποιμένα λαῶν</tei:l>
					<tei:l n="424">οὐτάσαι οὐδὲ βαλεῖν· πρὶν γὰρ περίβησαν ἄριστοι</tei:l>
					<tei:l n="425">Πουλυδάμας τε καὶ Αἰνείας καὶ δῖος Ἀγήνωρ</tei:l>
					<tei:l n="426">Σαρπηδών τʼ ἀρχὸς Λυκίων καὶ Γλαῦκος ἀμύμων.</tei:l>
					<tei:l n="427">τῶν δʼ ἄλλων οὔ τίς εὑ ἀκήδεσεν, ἀλλὰ πάροιθεν</tei:l>
					<tei:l n="428">ἀσπίδας εὐκύκλους σχέθον αὐτοῦ. τὸν δʼ ἄρʼ ἑταῖροι</tei:l>
					<tei:l n="429">χερσὶν ἀείραντες φέρον ἐκ πόνου, ὄφρʼ ἵκεθʼ ἵππους</tei:l>
					<tei:l n="430">ὠκέας, οἵ οἱ ὄπισθε μάχης ἠδὲ πτολέμοιο</tei:l>
					<tei:l n="431">ἕστασαν ἡνίοχόν τε καὶ ἅρματα ποικίλʼ ἔχοντες·</tei:l>
					<tei:l n="432">οἳ τόν γε προτὶ ἄστυ φέρον βαρέα στενάχοντα.</tei:l>
					<tei:l n="433">
						<tei:milestone ed="P" unit="para"/>ἀλλʼ ὅτε δὴ πόρον ἷξον ἐϋρρεῖος ποταμοῖο</tei:l>
					<tei:l n="434">Ξάνθου δινήεντος, ὃν ἀθάνατος τέκετο Ζεύς,</tei:l>
					<tei:l n="435">ἔνθά μιν ἐξ ἵππων πέλασαν χθονί, κὰδ δέ οἱ ὕδωρ</tei:l>
					<tei:l n="436">χεῦαν· ὃ δʼ ἀμπνύνθη καὶ ἀνέδρακεν ὀφθαλμοῖσιν,</tei:l>
					<tei:l n="437">ἑζόμενος δʼ ἐπὶ γοῦνα κελαινεφὲς αἷμʼ ἀπέμεσσεν·</tei:l>
					<tei:l n="438">αὖτις δʼ ἐξοπίσω πλῆτο χθονί, τὼ δέ οἱ ὄσσε</tei:l>
					<tei:l n="439">νὺξ ἐκάλυψε μέλαινα· βέλος δʼ ἔτι θυμὸν ἐδάμνα.</tei:l>
				</tei:div>
				</elements>
</citationChunk>
