<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<citationChunk xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0" unit="line" base_urn="urn:cts:greekLit:tlg0012.tlg001.perseus-grc2" cts_urn="urn:cts:greekLit:tlg0012.tlg001.perseus-grc2:24.440" prev_urn="urn:cts:greekLit:tlg0012.tlg001.perseus-grc2:24.299" next_urn="urn:cts:greekLit:tlg0012.tlg001.perseus-grc2:24.596">
  <elements><tei:div type="card" n="440">
					<tei:l n="440">
						<tei:milestone ed="P" unit="para"/>ἦ καὶ ἀναΐξας ἐριούνιος ἅρμα καὶ ἵππους</tei:l>
					<tei:l n="441">καρπαλίμως μάστιγα καὶ ἡνία λάζετο χερσίν,</tei:l>
					<tei:l n="442">ἐν δʼ ἔπνευσʼ ἵπποισι καὶ ἡμιόνοις μένος ἠΰ.</tei:l>
					<tei:l n="443">ἀλλʼ ὅτε δὴ πύργους τε νεῶν καὶ τάφρον ἵκοντο,</tei:l>
					<tei:l n="444">οἳ δὲ νέον περὶ δόρπα φυλακτῆρες πονέοντο,</tei:l>
					<tei:l n="445">τοῖσι δʼ ἐφʼ ὕπνον ἔχευε διάκτορος ἀργεϊφόντης</tei:l>
					<tei:l n="446">πᾶσιν, ἄφαρ δʼ ὤϊξε πύλας καὶ ἀπῶσεν ὀχῆας,</tei:l>
					<tei:l n="447">ἐς δʼ ἄγαγε Πρίαμόν τε καὶ ἀγλαὰ δῶρʼ ἐπʼ ἀπήνης.</tei:l>
					<tei:l n="448">ἀλλʼ ὅτε δὴ κλισίην Πηληϊάδεω ἀφίκοντο</tei:l>
					<tei:l n="449">ὑψηλήν, τὴν Μυρμιδόνες ποίησαν ἄνακτι</tei:l>
					<tei:l n="450">δοῦρʼ ἐλάτης κέρσαντες· ἀτὰρ καθύπερθεν ἔρεψαν</tei:l>
					<tei:l n="451">λαχνήεντʼ ὄροφον λειμωνόθεν ἀμήσαντες·</tei:l>
					<tei:l n="452">ἀμφὶ δέ οἱ μεγάλην αὐλὴν ποίησαν ἄνακτι</tei:l>
					<tei:l n="453">σταυροῖσιν πυκινοῖσι· θύρην δʼ ἔχε μοῦνος ἐπιβλὴς</tei:l>
					<tei:l n="454">εἰλάτινος, τὸν τρεῖς μὲν ἐπιρρήσσεσκον Ἀχαιοί,</tei:l>
					<tei:l n="455">τρεῖς δʼ ἀναοίγεσκον μεγάλην κληῗδα θυράων</tei:l>
					<tei:l n="456">τῶν ἄλλων· Ἀχιλεὺς δʼ ἄρʼ ἐπιρρήσσεσκε καὶ οἶος·</tei:l>
					<tei:l n="457">δή ῥα τόθʼ Ἑρμείας ἐριούνιος ᾦξε γέροντι,</tei:l>
					<tei:l n="458">ἐς δʼ ἄγαγε κλυτὰ δῶρα ποδώκεϊ Πηλεΐωνι,</tei:l>
					<tei:l n="459">ἐξ ἵππων δʼ ἀπέβαινεν ἐπὶ χθόνα φώνησέν τε·</tei:l>
					<tei:q>
						<tei:l n="460">ὦ γέρον ἤτοι ἐγὼ θεὸς ἄμβροτος εἰλήλουθα</tei:l>
						<tei:l n="461">Ἑρμείας· σοὶ γάρ με πατὴρ ἅμα πομπὸν ὄπασσεν.</tei:l>
						<tei:l n="462">ἀλλʼ ἤτοι μὲν ἐγὼ πάλιν εἴσομαι, οὐδʼ Ἀχιλῆος</tei:l>
						<tei:l n="463">ὀφθαλμοὺς εἴσειμι· νεμεσσητὸν δέ κεν εἴη</tei:l>
						<tei:l n="464">ἀθάνατον θεὸν ὧδε βροτοὺς ἀγαπαζέμεν ἄντην·</tei:l>
						<tei:l n="465">τύνη δʼ εἰσελθὼν λαβὲ γούνατα Πηλεΐωνος,</tei:l>
						<tei:l n="466">καί μιν ὑπὲρ πατρὸς καὶ μητέρος ἠϋκόμοιο</tei:l>
						<tei:l n="467">λίσσεο καὶ τέκεος, ἵνα οἱ σὺν θυμὸν ὀρίνῃς.</tei:l>
						<tei:milestone ed="p" n="468" unit="card"/>
					</tei:q>
					<tei:l n="468">
						<tei:milestone ed="P" unit="para"/>ὣς ἄρα φωνήσας ἀπέβη πρὸς μακρὸν Ὄλυμπον</tei:l>
					<tei:l n="469">Ἑρμείας· Πρίαμος δʼ ἐξ ἵππων ἆλτο χαμᾶζε,</tei:l>
					<tei:l n="470">Ἰδαῖον δὲ κατʼ αὖθι λίπεν· ὃ δὲ μίμνεν ἐρύκων</tei:l>
					<tei:l n="471">ἵππους ἡμιόνους τε· γέρων δʼ ἰθὺς κίεν οἴκου,</tei:l>
					<tei:l n="472">τῇ ῥʼ Ἀχιλεὺς ἵζεσκε Διῒ φίλος· ἐν δέ μιν αὐτὸν</tei:l>
					<tei:l n="473">εὗρʼ, ἕταροι δʼ ἀπάνευθε καθήατο· τὼ δὲ δύʼ οἴω</tei:l>
					<tei:l n="474">ἥρως Αὐτομέδων τε καὶ Ἄλκιμος ὄζος Ἄρηος</tei:l>
					<tei:l n="475">ποίπνυον παρεόντε· νέον δʼ ἀπέληγεν ἐδωδῆς</tei:l>
					<tei:l n="476">ἔσθων καὶ πίνων· ἔτι καὶ παρέκειτο τράπεζα.</tei:l>
					<tei:l n="477">τοὺς δʼ ἔλαθʼ εἰσελθὼν Πρίαμος μέγας, ἄγχι δʼ ἄρα στὰς</tei:l>
					<tei:l n="478">χερσὶν Ἀχιλλῆος λάβε γούνατα καὶ κύσε χεῖρας</tei:l>
					<tei:l n="479">δεινὰς ἀνδροφόνους, αἵ οἱ πολέας κτάνον υἷας.</tei:l>
					<tei:l n="480">ὡς δʼ ὅτʼ ἂν ἄνδρʼ ἄτη πυκινὴ λάβῃ, ὅς τʼ ἐνὶ πάτρῃ</tei:l>
					<tei:l n="481">φῶτα κατακτείνας ἄλλων ἐξίκετο δῆμον</tei:l>
					<tei:l n="482">ἀνδρὸς ἐς ἀφνειοῦ, θάμβος δʼ ἔχει εἰσορόωντας,</tei:l>
					<tei:l n="483">ὣς Ἀχιλεὺς θάμβησεν ἰδὼν Πρίαμον θεοειδέα·</tei:l>
					<tei:l n="484">θάμβησαν δὲ καὶ ἄλλοι, ἐς ἀλλήλους δὲ ἴδοντο.</tei:l>
					<tei:l n="485">τὸν καὶ λισσόμενος Πρίαμος πρὸς μῦθον ἔειπε·</tei:l>
					<tei:q>
						<tei:l n="486">μνῆσαι πατρὸς σοῖο θεοῖς ἐπιείκελʼ Ἀχιλλεῦ,</tei:l>
						<tei:l n="487">τηλίκου ὥς περ ἐγών, ὀλοῷ ἐπὶ γήραος οὐδῷ·</tei:l>
						<tei:l n="488">καὶ μέν που κεῖνον περιναιέται ἀμφὶς ἐόντες</tei:l>
						<tei:l n="489">τείρουσʼ, οὐδέ τίς ἐστιν ἀρὴν καὶ λοιγὸν ἀμῦναι.</tei:l>
						<tei:l n="490">ἀλλʼ ἤτοι κεῖνός γε σέθεν ζώοντος ἀκούων</tei:l>
						<tei:l n="491">χαίρει τʼ ἐν θυμῷ, ἐπί τʼ ἔλπεται ἤματα πάντα</tei:l>
						<tei:l n="492">ὄψεσθαι φίλον υἱὸν ἀπὸ Τροίηθεν ἰόντα·</tei:l>
						<tei:l n="493">αὐτὰρ ἐγὼ πανάποτμος, ἐπεὶ τέκον υἷας ἀρίστους</tei:l>
						<tei:l n="494">Τροίῃ ἐν εὐρείῃ, τῶν δʼ οὔ τινά φημι λελεῖφθαι.</tei:l>
						<tei:l n="495">πεντήκοντά μοι ἦσαν ὅτʼ ἤλυθον υἷες Ἀχαιῶν·</tei:l>
						<tei:l n="496">ἐννεακαίδεκα μέν μοι ἰῆς ἐκ νηδύος ἦσαν,</tei:l>
						<tei:l n="497">τοὺς δʼ ἄλλους μοι ἔτικτον ἐνὶ μεγάροισι γυναῖκες.</tei:l>
						<tei:l n="498">τῶν μὲν πολλῶν θοῦρος Ἄρης ὑπὸ γούνατʼ ἔλυσεν·</tei:l>
						<tei:l n="499">ὃς δέ μοι οἶος ἔην, εἴρυτο δὲ ἄστυ καὶ αὐτούς,</tei:l>
						<tei:l n="500">τὸν σὺ πρῴην κτεῖνας ἀμυνόμενον περὶ πάτρης</tei:l>
						<tei:l n="501">Ἕκτορα· τοῦ νῦν εἵνεχʼ ἱκάνω νῆας Ἀχαιῶν</tei:l>
						<tei:l n="502">λυσόμενος παρὰ σεῖο, φέρω δʼ ἀπερείσιʼ ἄποινα.</tei:l>
						<tei:l n="503">ἀλλʼ αἰδεῖο θεοὺς Ἀχιλεῦ, αὐτόν τʼ ἐλέησον</tei:l>
						<tei:l n="504">μνησάμενος σοῦ πατρός· ἐγὼ δʼ ἐλεεινότερός περ,</tei:l>
						<tei:l n="505">ἔτλην δʼ οἷʼ οὔ πώ τις ἐπιχθόνιος βροτὸς ἄλλος,</tei:l>
						<tei:l n="506">ἀνδρὸς παιδοφόνοιο ποτὶ στόμα χεῖρʼ ὀρέγεσθαι.</tei:l>
						<tei:milestone ed="p" n="507" unit="card"/>
					</tei:q>
					<tei:l n="507">
						<tei:milestone ed="P" unit="para"/>ὣς φάτο, τῷ δʼ ἄρα πατρὸς ὑφʼ ἵμερον ὦρσε
						γόοιο·</tei:l>
					<tei:l n="508">ἁψάμενος δʼ ἄρα χειρὸς ἀπώσατο ἦκα γέροντα.</tei:l>
					<tei:l n="509">τὼ δὲ μνησαμένω ὃ μὲν Ἕκτορος ἀνδροφόνοιο</tei:l>
					<tei:l n="510">κλαῖʼ ἁδινὰ προπάροιθε ποδῶν Ἀχιλῆος ἐλυσθείς,</tei:l>
					<tei:l n="511">αὐτὰρ Ἀχιλλεὺς κλαῖεν ἑὸν πατέρʼ, ἄλλοτε δʼ αὖτε</tei:l>
					<tei:l n="512">Πάτροκλον· τῶν δὲ στοναχὴ κατὰ δώματʼ ὀρώρει.</tei:l>
					<tei:l n="513">αὐτὰρ ἐπεί ῥα γόοιο τετάρπετο δῖος Ἀχιλλεύς,</tei:l>
					<tei:l n="514">καί οἱ ἀπὸ πραπίδων ἦλθʼ ἵμερος ἠδʼ ἀπὸ γυίων,</tei:l>
					<tei:l n="515">αὐτίκʼ ἀπὸ θρόνου ὦρτο, γέροντα δὲ χειρὸς ἀνίστη</tei:l>
					<tei:l n="516">οἰκτίρων πολιόν τε κάρη πολιόν τε γένειον,</tei:l>
					<tei:l n="517">καί μιν φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα·</tei:l>
					<tei:q>
						<tei:l n="518">ἆ δείλʼ, ἦ δὴ πολλὰ κάκʼ ἄνσχεο σὸν κατὰ θυμόν.</tei:l>
						<tei:l n="519">πῶς ἔτλης ἐπὶ νῆας Ἀχαιῶν ἐλθέμεν οἶος</tei:l>
						<tei:l n="520">ἀνδρὸς ἐς ὀφθαλμοὺς ὅς τοι πολέας τε καὶ ἐσθλοὺς</tei:l>
						<tei:l n="521">υἱέας ἐξενάριξα; σιδήρειόν νύ τοι ἦτορ.</tei:l>
						<tei:l n="522">ἀλλʼ ἄγε δὴ κατʼ ἄρʼ ἕζευ ἐπὶ θρόνου, ἄλγεα δʼ ἔμπης</tei:l>
						<tei:l n="523">ἐν θυμῷ κατακεῖσθαι ἐάσομεν ἀχνύμενοί περ·</tei:l>
						<tei:l n="524">οὐ γάρ τις πρῆξις πέλεται κρυεροῖο γόοιο·</tei:l>
						<tei:l n="525">ὡς γὰρ ἐπεκλώσαντο θεοὶ δειλοῖσι βροτοῖσι</tei:l>
						<tei:l n="526">ζώειν ἀχνυμένοις· αὐτοὶ δέ τʼ ἀκηδέες εἰσί.</tei:l>
						<tei:l n="527">δοιοὶ γάρ τε πίθοι κατακείαται ἐν Διὸς οὔδει</tei:l>
						<tei:l n="528">δώρων οἷα δίδωσι κακῶν, ἕτερος δὲ ἑάων·</tei:l>
						<tei:l n="529">ᾧ μέν κʼ ἀμμίξας δώῃ Ζεὺς τερπικέραυνος,</tei:l>
						<tei:l n="530">ἄλλοτε μέν τε κακῷ ὅ γε κύρεται, ἄλλοτε δʼ ἐσθλῷ·</tei:l>
						<tei:l n="531">ᾧ δέ κε τῶν λυγρῶν δώῃ, λωβητὸν ἔθηκε,</tei:l>
						<tei:l n="532">καί ἑ κακὴ βούβρωστις ἐπὶ χθόνα δῖαν ἐλαύνει,</tei:l>
						<tei:l n="533">φοιτᾷ δʼ οὔτε θεοῖσι τετιμένος οὔτε βροτοῖσιν.</tei:l>
						<tei:l n="534">ὣς μὲν καὶ Πηλῆϊ θεοὶ δόσαν ἀγλαὰ δῶρα</tei:l>
						<tei:l n="535">ἐκ γενετῆς· πάντας γὰρ ἐπʼ ἀνθρώπους ἐκέκαστο</tei:l>
						<tei:l n="536">ὄλβῳ τε πλούτῳ τε, ἄνασσε δὲ Μυρμιδόνεσσι,</tei:l>
						<tei:l n="537">καί οἱ θνητῷ ἐόντι θεὰν ποίησαν ἄκοιτιν.</tei:l>
						<tei:l n="538">ἀλλʼ ἐπὶ καὶ τῷ θῆκε θεὸς κακόν, ὅττί οἱ οὔ τι</tei:l>
						<tei:l n="539">παίδων ἐν μεγάροισι γονὴ γένετο κρειόντων,</tei:l>
						<tei:l n="540">ἀλλʼ ἕνα παῖδα τέκεν παναώριον· οὐδέ νυ τόν γε</tei:l>
						<tei:l n="541">γηράσκοντα κομίζω, ἐπεὶ μάλα τηλόθι πάτρης</tei:l>
						<tei:l n="542">ἧμαι ἐνὶ Τροίῃ, σέ τε κήδων ἠδὲ σὰ τέκνα.</tei:l>
						<tei:l n="543">καὶ σὲ γέρον τὸ πρὶν μὲν ἀκούομεν ὄλβιον εἶναι·</tei:l>
						<tei:l n="544">ὅσσον Λέσβος ἄνω Μάκαρος ἕδος ἐντὸς ἐέργει</tei:l>
						<tei:l n="545">καὶ Φρυγίη καθύπερθε καὶ Ἑλλήσποντος ἀπείρων,</tei:l>
						<tei:l n="546">τῶν σε γέρον πλούτῳ τε καὶ υἱάσι φασὶ κεκάσθαι.</tei:l>
						<tei:l n="547">αὐτὰρ ἐπεί τοι πῆμα τόδʼ ἤγαγον Οὐρανίωνες</tei:l>
						<tei:l n="548">αἰεί τοι περὶ ἄστυ μάχαι τʼ ἀνδροκτασίαι τε.</tei:l>
						<tei:l n="549">ἄνσχεο, μὴ δʼ ἀλίαστον ὀδύρεο σὸν κατὰ θυμόν·</tei:l>
						<tei:l n="550">οὐ γάρ τι πρήξεις ἀκαχήμενος υἷος ἑῆος,</tei:l>
						<tei:l n="551">οὐδέ μιν ἀνστήσεις, πρὶν καὶ κακὸν ἄλλο πάθῃσθα.</tei:l>
						<tei:milestone ed="p" n="552" unit="card"/>
					</tei:q>
					<tei:l n="552">
						<tei:milestone ed="P" unit="para"/>τὸν δʼ ἠμείβετʼ ἔπειτα γέρων Πρίαμος
						θεοειδής·</tei:l>
					<tei:q>
						<tei:l n="553">μή πω μʼ ἐς θρόνον ἵζε διοτρεφὲς ὄφρά κεν Ἕκτωρ</tei:l>
						<tei:l n="554">κεῖται ἐνὶ κλισίῃσιν ἀκηδής, ἀλλὰ τάχιστα</tei:l>
						<tei:l n="555">λῦσον ἵνʼ ὀφθαλμοῖσιν ἴδω· σὺ δὲ δέξαι ἄποινα</tei:l>
						<tei:l n="556">πολλά, τά τοι φέρομεν· σὺ δὲ τῶνδʼ ἀπόναιο, καὶ ἔλθοις</tei:l>
						<tei:l n="557">σὴν ἐς πατρίδα γαῖαν, ἐπεί με πρῶτον ἔασας</tei:l>
						<tei:l n="558">αὐτόν τε ζώειν καὶ ὁρᾶν φάος ἠελίοιο.</tei:l>
					</tei:q>
					<tei:l n="559">
						<tei:milestone ed="P" unit="para"/>τὸν δʼ ἄρʼ ὑπόδρα ἰδὼν προσέφη πόδας ὠκὺς
						Ἀχιλλεύς·</tei:l>
					<tei:q>
						<tei:l n="560">μηκέτι νῦν μʼ ἐρέθιζε γέρον· νοέω δὲ καὶ αὐτὸς</tei:l>
						<tei:l n="561">Ἕκτορά τοι λῦσαι, Διόθεν δέ μοι ἄγγελος ἦλθε</tei:l>
						<tei:l n="562">μήτηρ, ἥ μʼ ἔτεκεν, θυγάτηρ ἁλίοιο γέροντος.</tei:l>
						<tei:l n="563">καὶ δέ σε γιγνώσκω Πρίαμε φρεσίν, οὐδέ με λήθεις,</tei:l>
						<tei:l n="564">ὅττι θεῶν τίς σʼ ἦγε θοὰς ἐπὶ νῆας Ἀχαιῶν.</tei:l>
						<tei:l n="565">οὐ γάρ κε τλαίη βροτὸς ἐλθέμεν, οὐδὲ μάλʼ ἡβῶν,</tei:l>
						<tei:l n="566">ἐς στρατόν· οὐδὲ γὰρ ἂν φυλάκους λάθοι, οὐδέ κʼ ὀχῆα</tei:l>
						<tei:l n="567">ῥεῖα μετοχλίσσειε θυράων ἡμετεράων.</tei:l>
						<tei:l n="568">τὼ νῦν μή μοι μᾶλλον ἐν ἄλγεσι θυμὸν ὀρίνῃς,</tei:l>
						<tei:l n="569">μή σε γέρον οὐδʼ αὐτὸν ἐνὶ κλισίῃσιν ἐάσω</tei:l>
						<tei:l n="570">καὶ ἱκέτην περ ἐόντα, Διὸς δʼ ἀλίτωμαι ἐφετμάς.</tei:l>
					</tei:q>
					<tei:l n="571">
						<tei:milestone ed="P" unit="para"/>ὣς ἔφατʼ, ἔδεισεν δʼ ὃ γέρων καὶ ἐπείθετο
						μύθῳ.</tei:l>
					<tei:l n="572">Πηλεΐδης δʼ οἴκοιο λέων ὣς ἆλτο θύραζε</tei:l>
					<tei:l n="573">οὐκ οἶος, ἅμα τῷ γε δύω θεράποντες ἕποντο</tei:l>
					<tei:l n="574">ἥρως Αὐτομέδων ἠδʼ Ἄλκιμος, οὕς ῥα μάλιστα</tei:l>
					<tei:l n="575">τῖʼ Ἀχιλεὺς ἑτάρων μετὰ Πάτροκλόν γε θανόντα,</tei:l>
					<tei:l n="576">οἳ τόθʼ ὑπὸ ζυγόφιν λύον ἵππους ἡμιόνους τε,</tei:l>
					<tei:l n="577">ἐς δʼ ἄγαγον κήρυκα καλήτορα τοῖο γέροντος,</tei:l>
					<tei:l n="578">κὰδ δʼ ἐπὶ δίφρου εἷσαν· ἐϋξέστου δʼ ἀπʼ ἀπήνης</tei:l>
					<tei:l n="579">ᾕρεον Ἑκτορέης κεφαλῆς ἀπερείσιʼ ἄποινα.</tei:l>
					<tei:l n="580">κὰδ δʼ ἔλιπον δύο φάρεʼ ἐΰννητόν τε χιτῶνα,</tei:l>
					<tei:l n="581">ὄφρα νέκυν πυκάσας δοίη οἶκον δὲ φέρεσθαι.</tei:l>
					<tei:l n="582">δμῳὰς δʼ ἐκκαλέσας λοῦσαι κέλετʼ ἀμφί τʼ ἀλεῖψαι</tei:l>
					<tei:l n="583">νόσφιν ἀειράσας, ὡς μὴ Πρίαμος ἴδοι υἱόν,</tei:l>
					<tei:l n="584">μὴ ὃ μὲν ἀχνυμένῃ κραδίῃ χόλον οὐκ ἐρύσαιτο</tei:l>
					<tei:l n="585">παῖδα ἰδών, Ἀχιλῆϊ δʼ ὀρινθείη φίλον ἦτορ,</tei:l>
					<tei:l n="586">καί ἑ κατακτείνειε, Διὸς δʼ ἀλίτηται ἐφετμάς.</tei:l>
					<tei:l n="587">τὸν δʼ ἐπεὶ οὖν δμῳαὶ λοῦσαν καὶ χρῖσαν ἐλαίῳ,</tei:l>
					<tei:l n="588">ἀμφὶ δέ μιν φᾶρος καλὸν βάλον ἠδὲ χιτῶνα,</tei:l>
					<tei:l n="589">αὐτὸς τόν γʼ Ἀχιλεὺς λεχέων ἐπέθηκεν ἀείρας,</tei:l>
					<tei:l n="590">σὺν δʼ ἕταροι ἤειραν ἐϋξέστην ἐπʼ ἀπήνην.</tei:l>
					<tei:l n="591">ᾤμωξέν τʼ ἄρʼ ἔπειτα, φίλον δʼ ὀνόμηνεν ἑταῖρον·</tei:l>
					<tei:q>
						<tei:l n="592">μή μοι Πάτροκλε σκυδμαινέμεν, αἴ κε πύθηαι</tei:l>
						<tei:l n="593">εἰν Ἄϊδός περ ἐὼν ὅτι Ἕκτορα δῖον ἔλυσα</tei:l>
						<tei:l n="594">πατρὶ φίλῳ, ἐπεὶ οὔ μοι ἀεικέα δῶκεν ἄποινα.</tei:l>
						<tei:l n="595">σοὶ δʼ αὖ ἐγὼ καὶ τῶνδʼ ἀποδάσσομαι ὅσσʼ ἐπέοικεν.</tei:l>
					</tei:q>
				</tei:div>
				</elements>
</citationChunk>
